CNN︰特朗普為保貿易談判 6月已允習近平不管香港示威

2019年10月06
CNN︰特朗普為保貿易談判 6月已允習近平不管香港示威
建立時間 (HKT): 1006 10:45

香港為民主而戰，美國多名重量級議員高調支持，但總統特朗普多月來都與香港問題保持距離，美國有線新聞網絡（CNN）報道，原來早在6月，特朗普與中國國家主席習近平通電話時已承諾，不會在談判期間提及香港示威，連美國官員都被禁止發聲支持香港示威。

CNN引述兩名消息人士指，特朗普是6月和習近平私下通電話時作出承諾，而兩人的電話內容亦與特朗普和烏克蘭、俄羅斯、沙地阿拉伯領袖的通訊一樣，被列為高度機密，只有少數人知情，隨着國會展開彈劾調查才對外曝光。CNN寫道，特朗普離棄美國幾十年來對中國人權狀況的關注，「顯示他急於與北京達成協議，因為貿易戰對美國經濟帶來影響」。

英國《金融時報》早前報道，美國駐港澳總領事唐偉康（Kurt Tong）7月卸任前，出席公開活動時原本打算發表一篇告別演講，當中會提及香港示威，但國務院在「最後一刻」叫停。唐偉康原訂7月初也會在美國一個智庫發表演講，國務院也要求取消活動，這次演講最終改期至一個月後，意味他終於有機會就香港事務發表意見，但身份已改為前官員。

特朗普8月初回應香港示威時表示，「這是香港和中國之間的事情，因為香港是中國的一部份，他們要自己解決、他們不需要建議」。

除了香港問題外，特朗普亦對新疆維吾爾族被殘酷打壓的情況不聞不問，只是由其他官員在國際場合發表言論。上月聯合國大會上，美國在聯合國總部舉辦了一場有關宗教自由的會議，會上特朗普未有提到中國或維吾爾族人，而是由主管亞太事務的美國助理國務卿史迪威（David Stilwell）舉辦了一場名為「新疆人道危機」的活動，更表示「我顯然不能代表總統說話」，但他強調副總統彭斯及國務卿蓬佩奧也有在演說中提到新疆情況。

美國和中國代表團本月10日一連兩天在華盛頓重開貿易談判，特朗普本周在白宮外回答記者問題時，突然將「通烏門」扯到中國上，說：「中國應調查拜登。」他表示沒有直接要求中國國家主席習近平調查拜登父子，但就說「這肯定是我們應考慮的事」。

美國有線新聞網絡／英國《衞報》／《蘋果》資料室

美國官員係white house姐，仲有咁多議員幫手

【國際線行動】應盡快整理612後警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

請幫手推文支持

你估佢叫CNN係無原因嘅？

劉細良三個月前已經講過

仲以為佢鳩吹

跟本好多議員都唔妥佢

三個月前已經知啦
唔洗理
下一次傾唔掂可能就連本帶利
果陣人權法已過
Trump 可以隨手撚

CNN

早幾日trump 喺聯合國個會議道咪題咗香港囉， CNN呢啲fake news 就唔好撚post 出嚟啦

特朗普提過香港好多次啦呢三個月

上面啲人究竟瞓咗幾耐？

黃之鋒個班上埋聽證會發表

特朗普不管，但美國國會管嘛

因為trade係七月傾唔掂

早兩日先有商務部長開聲

總統，國會各有各做

唔通你覺得特朗普會以為七月傾得點？

拉

唔通你地覺得佢真係想傾？

佢而家係咁發聲已經代表呢一刻侵都知 再唔理香港比人屌撚死 佢係比人夾住出聲

國會過完議案要總統簽署作實，真係驚依度

過三份二佢唔簽都會變法律（好似係）

睇過單新聞。但由於侵係六月嗰陣應承的，對佢嚟講而家已經冇效力

不嬲都知生意佬係咁

我覺得唔好受新聞過度spin，因為通過都需要Trump簽署法案。

咁點解落order 叫人唔好提香港呀

總之而家提左咪得囉

諗多左

當初佢都被人逼先出聲講香港

中國共產黨永遠不守承諾

本來係侵粉
但利益所在 希望民主黨大勝

傾唔掂又畀中共撚就會搬返香港出嚟嫁啦驚閪咩

特朗普變臉最快，CNN fake news最叻

結果係聯合國出聲撚左佢既BEST FRIEND

你哋話佢係生意佬信唔過，又唔求佢，佢梗係嬲鳩啦🤣

However, Kudlow said the strong U.S. support of Hong Kong's democracy protests could have a negative impact on the China trade talks.

"I do know we continue to monitor the Hong Kong freedom and democracy movement, which the U.S. supports very strongly. That could impinge the talks," Kudlow said.

佩樂西企後面

CNN就唔睇？咁同藍絲見到蘋果就屌有咩分別

其實有冇大概講過過左條人權法後 我地下一個milestone係乜
感覺上西方社會普遍都係屌緊中共違反中英聯合聲明 其實係咪可以借美帝手整過第二份國際條約黎取代舊呢份

只係證明侵又撚支那，之後不斷出聲

其實侵仔知國會會處理香港問題,咁佢可以主力搞好經濟先
如果先反共反支那立場,侵仔唔會讓步

on9, 希拉里連台灣都想出賣, 更何況係你香港？
侵侵信唔過, 唔代表民主黨就係好人

屌你老母臭化閪

睇佢地議員做緊咩
trump講咩唔重要

時勢唔同喇

6月個陣 無人估到香港問題可以推到上國際
6月個陣的確有可能發生依單野
但係咁又代表d咩 又無簽任何野
依加搞到咁大 美國係民主國家 你仲覺得trump仲會跟6月個口頭承諾?

小心民主黨抺黑侵侵
8-9月佢講幾次叫習人道處理香港問題

睇冇問題 但你會唔會在意文匯大公講d內容

咁人地係america first定hong kong first先

CNN fake news?

我估6月真係冇提過香港，但大陸又反口傾唔掂

國會還國會 政府還政府
兩條戰線黎
仲有而家都十月啦

佢聯合國提咗連登盲毛又扮睇唔到

十月講六月？
放番精力去依家啦
CNN fake news

香港示威者唔會全部依頼佢

食撚屎啦 Donald Trump
靠美國佬真係天荒夜談
都睇穿你同金正恩見面都係政治show
唔會關注北韓人權問題

換作香港都係一樣

佢想連任就要出聲

威水

靠民主黨啦

人地好似中國得習蝗帝咩，
仲有議員國會呀
CNN都係仆街黎

oldnews

cnn

page 404?

CNN出名反侵，佢咁樣屌侵就係俾壓力佢，對我地有好處

同埋人地都冇話唔睇，打咗cnn三個字就俾你標籤做冇腦藍絲 jm9

我估係吹風等班大陸仔打下飛機同放低戒心
次次放風話唔理唔提, 但最後TRUMP咪又係搵個機會撚中國一鑊嘅金嘅

CNN no good, fake news

熱狗到今時今日都擦侵侵鞋

六月打後咁多野發生

侵侵加咗咁多次關税 你同我講佢只係做戲？？

官員唔出聲但係照搵議員做野，撚狗極致

有咩咁其怪
trump依家做所有嘢都係為連任
咁，香港問題對佢冇好處

其實其他政治人物都係
不過別人會為人權光環，trump個路線根本唔care人權光環

fake news

記住美國國會先係自己人

不嬲都話靠自己先會有出路
大國只會睇利益
香港人再一次被出賣

聯合國提仲要講到明係一直監察住,
6月個陣人人以為香港END GAME添
政治既野一日都可以好多變數

Trump而家又要煩俾人彈劾又要搞外交
大家無須執著討好佢
記住我地係要大範圍咁爭取國會+總統+外國民意支持
唔係淨係討好一兩個人
繼續做好本分就ok
識英文嘅大家幫幫手做文宣/噴漆/貼連儂
唔該大家

真心想問一下 trump可以為香港做到D咩
作為一個總統 做野代表美國人民 決定要合乎美國利益
最多佢咪只係可以出下口術 連聯合國做左啦
唔通你指望佢出兵黎香港?

樓主開啲新聞post好鬼

咪on9啦
唔到佢唔理
下面大把人做緊嘢

仲要話點解個個都鬧我唔提香港,我唔明呀媽媽

根本而家最重要就係人權法案
之後先係難關開始 因為對美國會變階段性勝利

agger

傻仔黎
國會理咪得囉

唔係fake news
而係trump一直只係當香港問題係籌碼
只要傾得掂香港佢係可以放棄唔Q理
係俾Nancy Pelosi 激過佢+一路落黎既局勢夾左佢上去變成非過不可既形勢。
呢家爆出黎只係夾埋佢通烏門既醜聞黎講佢點同各國領導人溝通。

個個都以為美國係特朗普一個話晒事

其實冇乜特別。Trump 係實用主義生意佬，係我地互相利用既對象，唔係朋友。

除左生意外，選票對佢更重要。如果美國民意係中國對面（記住香港只係中國政策一部分），Trump 亦都冇得選擇。

侵侵真係生意佬，好難估
呢篇野講到兩條友咁FD但十月一果篇

O

依加民主黨同左膠媒體mon實侵侵 唔俾佢出賣香港 就係最好結果
你地同侵侵有親咩 係咁同佢講好説話做乜撚

所以美國先咁屈
總統唔做野 做錯事 仲有國會出手補救
支那就刁帝話晒事

你估美國好似支那咁總統話晒事咩

????上個幾禮拜ja wor

引蛇出洞
唔出下口術
邊有痛腳捉
利申：馬後炮9up

pull old news

根本上香港運動未開始之前，
共和民主兩黨一樣咁奶共，
兩黨都想繼續同中共貿易，
對人權問題視如不見。

到宜家香港爆大鑊，
民主黨就扮到自己比共和黨關心香港問題。
講到尾佢地只係想喺下一次大選拉侵侵落台。

侵侵係商人，唔會同你講乜嘢人權公義，
但正正因為係咁，佢最終會為咗美國利益而消滅中共。
果啲口講仁義嘅，例如奧巴馬，先至係最軟弱嘅人。

第一，冇2/3 總統可以否決
第二，就算2/3 過咗都要行政機關做嘢先可以制裁/取消關稅區

有國會夠啦

6月